---
author: krm
created: 2018-01-01
---
![se]
# chmod

Du använder bostäverna för de olika kategorierna och de olika rättigheterna för att ändra rättigheten på en fil.

  * **+** lägger till en rättighet-
  * **-** tar bort en rättighet.
  * **=** sätter en rättighet till ett vist värde.





